BN(O) 唔再係旅遊證件其實好大件事

香港法例第494A章第II部
禁止無通行證而進入禁區等情況
除本規例另有規定外，任何人除非隨身攜有就有關禁區而發予他的有效通行證，或由獲發證當局授權可陪同他人進入該範圍的通行證持有人陪同，否則不得進入或留在該禁區內。
真正乘客及空勤人員的豁免
(1)
在符合本條的規定下，第4條的條文不適用於 ——
(c)
管有有效旅行證件及有效登機證的離境乘客或過境或轉機乘客；或
(d)
管有有效旅行證件的入境乘客，
否則不得憑藉第(1)款而獲豁免受第4條的條文所規限。

即係話若果特區政府唔再承認BN(O)為有效旅遊證件，法律上旅客唔可以再使用BN(O)進入任何口岸的出入境禁區範圍。

簡單啲講，即使你用BN(O)成功買到機票，成功Check-in，因為法律上旅客必須要持有「有效旅遊證件」先可以進入禁區，所以即使你有boarding pass，你都唔會上到機。

另外，航空公司係處理旅客登記手續嘅時候，係有責任確保該乘客持有「有效的旅遊證件」及「有效簽證」先至出登機證俾佢，若果唔係飛到去先發現，航空公司會被當地政府罰款，甚至吊銷落地權。

即係話，唔單止唔可以用BN(O)離開香港，將來亦都唔可以用BN(O)係外國check-in飛返香港。
同埋最大鑊嘅係，特區護照嘅簽發權係特區政府度。即係話除非你有外國護照，若果唔係政府因為「技術問題」暫時簽發唔到護照比你的話，你呢一世都出唔到境。

法例亦賦予特區政府權力係任何時候吊銷或收回你嘅特區護照，而你係無任何法律途徑挑戰呢個政府命令，即係話就算你有護照喺手，佢都可以去到機場先同你講你本護照已經失效，甚至乎當時直接宣佈你本護照失效。

舉個例，政府決定吊銷所有上咗藍絲起底網嘅人（例如我）嘅特區護照，而呢啲人又冇外國護照的話（好彩我有），佢哋就呢一世都出唔到境。

另外，無反對派嘅議會，將來政府想點樣修理搬龍門拎到你嘅特區護照失效，都只不過係一個會議時間嘅事。

on9

呢一段做乜鳩？

香港人有永久居留權，佢憑咩因技術問題唔簽發護照俾我？

身分證可唔可以當有效旅行證件？

多鳩餘 同某啲人成日鳩料當核彈一樣 樣樣野都鳩up成癮

TLDR

只係想講唔承認bno ，同埋限制出境係兩樣嘢嚟

同埋就算承認bno，港共一樣可以限制你出境

咁我有BNO但係攞唔到火車頭，姐係無任何係香港既有效旅遊證件，咁唯有英領比本bc我?

簽證身份書

老實講
唔需要任何條文
呢個正苦 國安隊都可以搞鳩BNO係香港使用既合法性

如果有人都仲係要堅持只拎住本BNO係機場出入境
仲係睇小共產黨可以做d咩濕鳩野
咁就真係無人可以幫到佢

揸DI

武肺無人返工

如果拎唔到特廢, 會拎到依張野
咪玩啦

首先你唔會拎唔到
只係會無限期既未找拎到...

898

港共政府表示真係有技術問題都無計，唔評論個別事件

你陸路去越南咪得囉

一入支那就
唔好制

姐係實際上拎唔到

可以咁樣單方面咩

都2031年啦，醒未
香港同中共仲有咩做唔到？

真啊，大家都習慣了

不如簡單綜合

BNO持有人 仲要淨係得特區護照
如果參與過抗爭 或被blacklist

港共唔再需要係關口扣押你
因為佢連特區護照都唔會出比你
求其搵理由/拖你到2046
咁你就一定走唔到

咁樣做 你連上報紙的機會都無
係點走都走唔到

麻煩pin